# Общая логика

Новая концепция формы - новый способ работы с формой, которая поменяла способ общения между сервером и клиентом,
а именно коммуникация между ними происходит в форме запрос/команды. Клиент делает запрос и получает список команд,
которых ему надо выполнить.

В новой концепции появилась иерархия форм - теперь есть такие понятия, как родительские и дочерние формы.

Если форма была создана не с другой формы, то она является корневой и не имеет родителя.

Если форма была создана с другой формы (поле БО, нажатие на кнопку добавить), то новая созданная (вложенная) форма будет
дочерной, а ее родителем будет предыдущая форма

## Первый этап

Первый этап сохранении/изменении инстанции - это создание черновика.

Черновик создается в регистре <b>InstanceDraftCreateRegister</b>.

При создании черновика НАДО передать всю полезную информацию про контекст, откуда запрос делается.
Под полезной информацией понимается уровень вложенности текущей инстанции, есть ли вообще текущая инстанция
(текущей инстанции может и не быть, пример - нажатие на + над таблицой).

При создании черновика происходят следующие события (очередность сохранена):

    Копирование с поля

    Формулы

    Скрипт на открытие формы

    Активация ловушки-липучки (объязует пользователя сохранить данную форму)

## Второй этап

Второй этап сохранении/изменении инстанции - это изменение черновика.

Данные о полей берутся с регистра <b>InstanceFormRegister</b>

Эти данные хранят минимальную информацию; остальная информация о полях, включая storedValue, извлекается со следующих
регистров:

    InstanceFieldFormRegister

    InstanceFieldFormDataRegister

Значение записываются в черновик с помощью метода: <b>InstanceFieldFormRegister.saveBoiFieldValue()</b>

Алгоритм действий внутри вышенаписанного метода следующая:

    Проверка всех BoiFieldValueToSave

    Обновление участников
    
    Копирование полей

    Вычисление формул

    Скрипты на изменение полей

    Применение изменений

    Валидация формы

## Третий этап

Третий (и последний) этап сохранении/изменении инстанции - это применение/отмена черновика.

При отмене формы отрабатывается скрипт на закрытие формы.

Также при отмене формы удаляются:

    Запрашиваемая форма

    Прямые потомки данной формы

    Непрямые потомки данной формы

Непрямыми потомками формы являются потомки прямых потомков формы (процесс рекурсивный).

Метод, который отвечает за отмену формы: <b>InstanceDraftRegister.removeDraft()</b>

При применении форма сначала валидируется. После запускается скрипт на сохранение формы.

Если форма имеет родителя, то применятся она будет в родительский черновик.

Если форма не имеет родителя, то она применяется в саму инстанцию.

Метод, который отвечает за применение формы: <b>InstanceDraftRegister.validateAndApplyAndRemoveDraft()</b>
